[罪大滔天] Sony Xperia集中討論區(51) - Xperia 1 II 罪大智囊團

XPERIA 1 MK II
現正發售、七月尾收集1 II用戶意見 (Bugs、想改善嘅地方)

檢查香港區更新情況

最新Xperia消息

香港特約經銷商

—

POST 1

POST 2

POST 3

POST 4

POST 5

POST 6

POST 7

POST 8

POST 9

POST 10

POST 11

POST 12

POST 13

POST 14

POST 15

POST 16

POST 17

POST 18

POST 19

POST 20

POST 21

POST 22

POST 23

POST 24

POST 25

POST 26

POST 27

POST 29

POST 30

POST 31

POST 33

POST 34

POST 35

POST 36

POST 37

POST 38

POST 39

POST 42

POST 43

POST 44

POST 45

POST 46

POST 49

POST 50

新機檢查
1. 邊框隙縫四邊前後
2. ‎指紋有否歪
3. ‎前後鏡有否花痕
4. ‎前後鏡有否移位
5. ‎機身有否彎
6. ‎機身有否花痕
7. ‎屏幕有否死點
8. ‎屏幕有否漏光四邊上下左右
9. ‎耳機插口是否運作正常
(不適用於XZ2系至Xperia 5的型號)
10. ‎診斷mode測試是否通過
11. ‎ *#*#7378423#*#*
12. 機側/機背有冇甩漆 (Xperia 1 II)
13. 鏡頭成像有冇偏色、不正常散光 (Xperia 1 II)

lm

上一回

[罪大滔天]Sony Xperia集中討論區[50] - Xperia 1 II開心使用中

留名

我想download apps但係佢一直都係正在等待下載
可以點解決
清快取，重新開機都試過

有機會google setting未搞好

個google play 要直接解安裝更新同停用
再啟用返等佢update多次
部部android 新機都有機會中bug，真係好撚垃圾

搵唔到解安裝更新
喺邊度禁

設定＞應用程式
直接停用佢應該會解安裝更新

大家對新機有咩滿意、合理地想改善同不滿嘅係到講低

叫佢出原廠mon貼啦
好撚難搵呀

我講緊軟件體驗

咁我係要膠貼喎

其實周圍都有貼買

我有個問題
我telegram有好多group
佢自動sync曬group啲人落我手機
舊xzp又唔咁
到底係tg問題定sony問題

關Sony咩事

個電話app
聯絡人嗰part

tg

入太空卡tg 撳咗sync contact
自膠

舊卡主唔del contact
成千個咁濟

好危險

防偷窺玻璃貼仲未有

自己去帳戶個到熄左佢喇

係咪開左私人DNS 或者vpn之類？

1II對比11 pro max 嘅相機，唯一可取嘅係廣角鏡嘅失真糾正同色彩還原
主鏡有色斑問題
遠鏡zoom到最遠細節唔夠多
11promax 主鏡遠鏡喺deep fusion 處理後明顯清晰好多同埋顏色準確好多
同埋低光拍攝用埋night mode 11promax勁過1II 成條街
不過個mon 啲色係靚嘅
11promax係好光但比較淡

試咗都係一樣

冇開過

TRISKIN

IMOS 3SAS

前面有野更新緊?
同埋試下enable 數據更新及下載

色斑係咪泛紫個個問題？
如果係就應該係iToF影響到

Qc好啲thx

我要sony相簿

準備訂devilcase
有冇人用緊佢地張mon貼
如果好用想一次過買埋

睇你上面條bar.. 係唔係你個Sony 快速設定無禁到.. 我新開機無理到都會咁樣

佢哋mon貼鏡頭冇開孔

指紋真係要搞搞佢
可唔可以轉做撳落去/比力先sense指紋
而家hi一hi就著mon
有時拎住部機仲會話錯太多次要30秒後再試

咁買返banana算

imos 同banana都係黐唔晒
兩邊漏空

清晰度11pro max係比較高，但色準方面1II一定比11pro max準好

ok啊 睇圖可以接受

咁可能我同你睇唔係同一張

白邊

第二批應該三號晚到
因為之前百老匯seller同我講啱啱到貨

呢張係跟機果張o黎wor

我仲記得你果晚好開心，點知返到屋企發現相機有問題

屌 誤導我

黑歷史

sony啲機換電要幾錢？正常電池一年換一次

冇誤導呀，eprice個header係寫保護殼wor

應該係講呢啲：

係好靚仔
但android 不了
諗起以前有人mac機裝window

用緊iPhone se
好想換x1ii

部xperia 1 ii 開相機時會細細click一聲 同埋鏡頭會稍稍郁一郁 有冇師兄部機都係咁？

iPhone 有冇辦法轉到WhatsApp 過黎
搞到我而家要用返部iphone黎做whatsapp用

xperia 1 ii,上面係咁出玩完成xperia設定程序，點熄左佢

㩒入去skip左佢

正常

1.比錢解決
2.某d鋪買有得免費轉

wts唔係就咁save上drive做bkup重新down過就得？
未用過iphone

iphone用icloud
android用google drive

但本身我唔用icloud 無得轉用google drive?

之後又出現

要用專用程式轉

apple鎖死icloud backup

新po留名

台灣有好多人有甩漆嘅情況 想問下香港多唔多

上星期買左日水1,今晚買多部行mk2
想問旺角sony門市仲有無mk2殼？
之前好似話要訂

多尤其紫

請問去repair 係咪一定洗機，3.5mm 壞左

成日傾電話都會自動著mon，試過直接掂到飛航cut左老細線，啱啱send左email比sony，建議你地部機有問題都send過去，sony唔屌唔得

係

set左手機套選擇未

有無人想佢出返高像素鏡頭？
我知高像素唔代表靚，但係得12MP有時想放大睇下d字都睇唔到

其實廣角係咪可以多少少像素

傾電話果時個感應好似怪怪地，明明貼住左個耳但有時個mon都會一息一著又係bug嗎？

校咗手機套選擇未?

set左無套了

我就係咁，之前呢度有幾個人都講過呢個問題，你都send email去比sony

咁等下個ver有冇解決
半個月前我都有report畀sony
不過呢排又冇發生呢個問題

有係bug?個時間數字無左忽

widget問題
我不嬲唔用呢個
當然你都可以cap埋圖report畀佢哋

btw咁撚多支国app

工作需要，無計

後備機

我又係換左1ii. 諗緊副機換埋日水1

想問有無磨砂mon貼推薦？ 通常會去邊度買？

日水1今日啱啱收貨
但仲猶豫緊自用定賣返出去等

sony係咁賣廣告，主打攝影

事實呢部影出來除咗夜景之外都係贏唔少廠嘅
同埋對焦真係快

其他牌子味精好重，係得apple同sony先會自然啲

應該係個光敏擺位問題

你set字體太大

你當pixel死架？

你果部咩色邊度買?

紫色，amazon jp買

X1 MarkII
有冇好似note8嗰啲White StXXX
紫外燈 膠水 mon貼

uv貼呀嘛？
三禾 先達 trinskin

上網買backuptrans或者dr fone

唔知仲有冇灰色
amazon jp可以直寄香港?

有d seller 用amazon 配送，所以有d係可以送香港
用dhl 都係千三円運費

好抵屌不過冇晒灰色

我都搵過好多資料
應該係一定要比錢轉

戴左套19樣

影相係咪無得教大細光圈？

冇，fix光圈，A mode都沒有

用開NOKIA 7 PLUS, 對手機無咩要求 所以打算買部平平地既Sony Xperia 10 II , 有無用家可以分享下優缺點

優點：平

手機固定光圈架喎

有冇巴打嘅xz2升咗Android 10?
仲喺Android 9係咪唔應該升？

老母xz2c升左冇問題

都係12mp

衰：無影相掣，得4GB Ram
好：防水，湖水綠幾好J

唔求防水/唔係罪大信徒，
同grade 似乎有其他比10ii 更好既選擇

利申
買左10ii比老母

諗緊呢部定A71

你賣出去會好d用就會後悔 6+64gb單卡

x1ii 7000有人要，放唔放好。驚部機用耐左會慢

除左影極暗/星空，呢部我覺得好睇過pixel

咁快放?

早d放手無咁傷

諗住轉iPhone,x1ii有好多bug

唔啱用咩?

唔係我用 我買個時等佢跌到5千

買港行二手又有無得諗？

要啱用，但諗起個價就。sony會唔會個價係咪好快跌

放日水再買港行二手?

and機二手價係得三叔叫跌得慢d

on9

xperia 1停產前先5398

屌咪同sony差不多
s10+多同期同級xperia1 400

個自動亮度好類，成日無啦啦會自己暗左。用人手較返去一陣又暗過

見親都係玻璃貼，搵左好耐都唔見有磨砂。有無巴打都係用磨砂？

依家43XX行

買水貨X1

唔知幾耐先有5仔m2

我講大鋪
呢到一向唔睇細鋪價

不如出pro算啦

你部機打機有冇沙沙聲

港行6+128 又dual sim
不過日水已走

咁快手
早知搵你收好過

要咪再買過，落單到收貨4日咋嘛

不過6+64又好似窄窄地係咪dual sim我反而冇咩所謂

其實諗諗下如果有1ii 而又想搵多部副機
10ii 似乎好過1水

應該係

岩岩都睇緊佢
部副機主要都係工作上要wtsapp, wechat. 夠用有突其實

同路人

聽日去撚一撚部機先

10ii 係衰在無影相掣
4GB Ram, S665 其實都無乜問題

有1ii都唔會攞部10ii影啦

x1ii有冇八達功能？

csl sim

上日森睇到蕉仔貼有
但佢好似cover唔哂成個mon
諗緊買唔買好

而家仲有冇得換之前用開三叔慣左用電話嘟

點樣將nfc放係notification bar度on off?

成日都sense唔到啊!仲要撳制先有得lock mom已經柒 撳制unlock仲柒

我果部有時都會sense唔到,一時又好敏感

日水X1係咪冇得插SD CARD?

應該有？64gb點夠用呀

有冇人發覺佢一時時識熄mon,有時長著mon 無論係咪充電中定正常擺係枱面

唔覺

日水1有得插micro sd

個指紋好撚型 原來又係廢的 一時得一時唔得

另外粒電好似好倒水

插電又慢（雖然佢話要保護粒電）

你地指紋唔得係咪都為第一水機

咩第一水機

係
之後按power制想熄mon佢就幫我unlock

一鳩樣

最早到貨果批

ambient display

有解決方法未 呢個buy 更新完都繼續有
我已經熄哂啲 smart blacklight control 諗到關事會影響都熄哂 都係證明真係 bug

6/19

無開啦呢啲 已經熄哂

試下熄埋佢

無開過

咁就唔清楚了 我留意下會唔會遇到先

我第二水
冇指紋個d問題

部機影夜晚其實都唔差喎

有人話差咩

自己入卡咋喎

想知1 ii粒電點？

我朋友Apple只係有個app就用到八達通

指紋冇問題喎
係熄芒唔可以即時再開要你等2-3秒
叉電18w算快喇 1個鐘0-80
比其他廠當然唔夠快

你應該唔係追開科技啲人
建議你追一追apple pay同八達通嘅恩怨歷史
一切都係商業操作

正常用8.5hrs SOT

一般
預一般用5-6hr screen on time

an咪一樣

個指紋充緊電個陣用就detect 唔到 無充個陣就好快開到

另外想問下有無得dl 好似iphone 咁既鍵盤 有時打速成 搵字個陣成日向左拉

有冇話idle都倒水

咪水鳩人

an點攪？

一個鐘扣1%左右

你自己用唔到8.5唔代表其他人唔得
有人11.5hrs我都冇講啦

idle ~1%/hr

講經咩
我睇片睇7.5鐘得先返15%
你地唔係下下用到0咁計吓
傷死舊電

知唔知咩叫SOT

你做咩組你
我咪睇電池個到囉

8個鐘sot淨30% 不過唔重度用 大約2個鐘youtube, 2個鐘鐘lihkg, 其他時間wtsapp,line
不過冇cap圖大家當我打手算

我都係第2水冇問題
懷疑第一水出事

咁我sot 8.5hrs邊到有水人

第一水表示冇問題
點解鎮鎖就點入就冇問題

咁D脫色呢

充乜撚嘢充

我紫色冇

我開位置同4g上網最多都係用到4至5個鐘

有，好多打手
i狗同***果班傻閪

an機係要有八達通sim卡先有八達通功能
你有兩個方法，一個係去1010 csl問佢拎八達通sim卡
第二個方法，收一張人地唔要既八達通sim卡放係 sim1到，自己個台就用sim2

今代佢做得好好，用smart已經得
上一代就smart activation都係鳩著
今代完全唔會！鳩著多數係因為教左double tap screen on
上一代如果教左 smart activation 同 double tap screen on會煩到嘔
今代完全無呢個問題

依家所有出面賣都係第二水

佢個自動亮度好撚差，成日時暗時光。好煩囉

堅垃圾
一早熄咗
仲話較較下學習完會好 d
好佢老母
愈較愈衰

凶宅送個張mon貼好撚on9點都食咗一邊mon咁
有冇咩mon 貼推介

係，呢個真係要改
成日夜晚爆光

個dolby atmos一開咗3.5mm輸出就好細聲

sony幾時肯出更新，x1 5又唔出 1ii又未有消息，同總部投訴又叫我哋同返香港分部講

買咗睇落唔錯

LM

終於人手過曬啲音樂同資料落新機度，Xperia Mobile Transfer用唔到真係俾佢吹脹
除咗叉電進度比以前部XZ Premium慢、喇叭音效好有趣同打機快咗之外就冇乜特別感受
話時話，呢部係OLED芒，係咪用冇咁花嘅wallpaper會好啲？

我覺得叉電比xzp快咗

睇死香港果班個個打份工心態個個用iPhone
完全唔做野

我暫時正常使用都係5個鐘SoT左右極限，主要上網
話玩到8個鐘以上嗰啲全日開dark mode？

用花wallpaper但經常轉

不嬲dark mode

裸跑緊，好驚個鏡頭花

點會慢過xzp呀
我都用過

我都講話5-6hr sot
話一般用8個鐘根本冇可能
要全睇片先得囉

有喎
利申：用緊

係咪無左下拉開NFC?

開孔係講緊連透明都唔係喎
係真係有個窿

SoT係100%-0%嘅螢幕使用時間嘅標準
我手機宜家螢幕使用時間55min先10%電
換算返100%電可以用到9hrs
好我當20%要叉電
都仲有7個鐘以上

不過可能睇片打機食電嘅

我法國如果唔用三天王用手勢嘅話部機啲排版會有好多bugs，包括netflix同widget啲排版

琴日出咗機
今日先發覺右上嗰粒 通知燈 裝歪咗，有1/3粒正面望唔到。

大家有無呢個問題？

近排發覺部X1ii 平放係枱面，有野係個測光Sensor上面經過既時候個mon會閃一閃白色 唔知有冇人有同類事件

啱啱胃信出機
係htc轉會

揀邊隻色好? 係咪紫色好J 啲?

我一直講緊佢手勢widget好多bugs
呢d bugs上一代一開始已經存在
從來無de過bug

究竟sony仲有冇心做手機
已經有一大班fans幫你搵埋bugs

我一直都話要炒撚哂幫佢寫program班垃圾，連tester都要
無可能咁撚廢

唉

照呢個推算我100%->20%應該可以用到7個鐘SoT

100%->5%可以8個鐘

AccuBattery就估我SoT 8.5hours

所以點會做唔到？

sot好睇個人使用習慣，moon光暗，收得好唔好等等
都係用黎做參考 唔明點解要一口咬定做唔到

呢到一向講實際
入面個電量圖

你講完出黎面唔面紅 唔揾呢2家同pixel黎講，講其他牌子同你夜拍互片都知咩料啦，是但揾條台灣link

自己google/youtube查 xperia 1 ii 夜拍/ nightmode，自己睇下d cm贊多定彈多

agree

咁多酸民係唔係都屌

點解我個部啲夜景唔activate HDR/夜景mode難過activate

點會有，換機啦

我間唔中都會，唔影響我無理佢

ching買左10ii未

10 ii有冇用電直接攞火牛
唔經電池呢個功能

未
綠色無貨

大家個dolby atmos setting點
部機完全冇bass😑

atmos一係唔開，開只會開音樂mode
耳機有埋clearbase

ok thx, 咁平時外放喇叭呢？因為我都幾常用

想問下大家， 1ii有無方法單手screen cap(除左長按power再揀Screen capture之外)

set側面感應

諗緊藍定綠兩隻都鍾意

綠，肯定係綠
因為老母係用藍色

有冇人用"三天皇"鍵 會冇lala自己偏咗少少左邊
要reset嗰3粒先去返中間

有冇1ii ching用緊devilcase個防摔殼?

個h.s叉電可唔可以睇片用？

用一天后鍵啦，用落又幾方便

拉開埋比你睇
頂底有開喇叭位
相機有開孔
但黑邊遮住咗2邊少少

你將睇片app加落遊戲增強器先

sony喇叭一向冇咩bass

玻璃?

感謝！ 好方便！！

個裁剪功能淨係可以拉一點，唔可以拉條線

啱啱醒起一樣野
本身個camera app拍片4k得30fps
60fps又得full hd
用cinema pro 又行21:9

其實本身個camera app 有無得加返4k60 呢個option?

定有其他相機app可以用得落1ii又拍到4k60

佢有新版係咁既 香港代理買既

OLED防烙印嘅設計，隻隻牌子都會，隔一段時間就郁少少，唔會永遠係中間

屌我買第一版冇開孔整花個夢鏡搞到要轉貼

其實宜家oled仲係好易烙印咩

日拍同日景逆光贏好多廠，
但夜拍觸發唔到夜景模式真係輸人九條街

其實無進步過

年年三叔出新機，打手就話進步左係鳩up

基本上用超過年半既機唔多唔少都會有印
只係深淺分別

特定情況 （例如長時間唔熄mon) 講緊一個月就會出事，出面啲s20 陳列機已經有啲有印

Samsung 一開始就想個OLED 快D死
由Galaxy S - S5既灰灰藍藍menu
S6-S8 既白色底menu
好似到S9先可以用Dark mode

係有時有D唔舒服姐無啦啦閃

我嗰張係2.5D 滿版玻璃貼
係台灣官網買(6月30日收到嘅貼)

巴打你嗰張係戰盾?

本身sony個夜景mode真係唔多掂
真係就咁合大10張相就算
唔似其他廠會自動調整曝光時間

慘

用相機思維去做嘛
專住去做光學質素而唔係軟件行先
有好有唔好
同埋m2算係新相機系統試驗機

呢步唔算好好因為手機先天就做唔到專業相機嘅硬件配置

x5 用家想請教下
近排指紋 sense 得堅係差左好多
發現原來隻手指撳完都會黐左 d 指印上去跟住就唔會 sense 到
揾野抹完就會即刻 ok 但下下要抹先用到好 on9
有冇咩方法可以搞搞佢？

x1 x5無得救
x1 ii正常好多

我喺呢到買

有黑邊？

都有黑邊

掂喎! 係就係on9 d 但係 work 喎我抹乾淨然後貼左塊磨砂膠紙試左20分鐘基本上零失誤 感謝巴打

想問叉電時always on個鐘有無得轉款？
較左loops但一叉電就變左sony時鐘
時間
分鐘
↑呢個

sony叉電邏輯
<50% 21W
50-80% 15W
80-90% 10W
90-100% <10W

啱sony打比我問我上次 email 話感應器個問題，佢話多人 report 先處理

仲唔夠多? 已經係咁send email send到我都覺得煩

可能send email 嘅人唔多呢，上次我都係聽你講話有用先 send，點知佢真係有更新，到今個問題佢就話等多人 report 先出更新

本身想買，但剩係呢樣野已經唔撚想買
俾到8k呢個價位仲要受咁既service

香港啲service真係好唔得
有冇方法同國際投訴

真係要同總公司投訴佢香港分部先得
全部又懶又廢，平時出個更新都唔出

做左勇者
係日森買左4款貼
等送到就試得

屌香港分部有撚權咩

屌全世界都有更新係香港冇
香港有冇權都係香港自己問題啦下嘛

同埋正常更新要網絡商試過先出

香港試足三四個月都未試完
算啦Sony Mobile HK係有問題架啦

等你包膠

4張都係banana

lm中伏

等睇窄邊cover唔哂

一定唔包邊架喇

佢想講連mon顯示範圍都包唔哂，即係左右邊內縮

都係你明白我

我就係中左伏....冇諗過佢連mon都包唔晒
結果用左一日就換過另一塊

唔想幫襯Rayma但係trinskin真係最好

其實有咩特別

冇黑邊手工uv

仲有3D

用左TRISKIN一個月, 覺得點? 爆左邊未?

我覺得係人問題先會爆邊

Imos新出個隻點睇
3百幾康寧

呢隻黑邊會唔會又擋左mon

我覺得會擋左mon, $3XX應該冇人敢搏

睇落覺得會，今次條邊攞得好貼，張貼應該要冇黑邊先得，之前胃訊果張已經擋左mon,嬲嬲地買左 imos張膠貼

個黑邊其實無咩所謂既

會遮咗少少mon架

未

的確係
但唔係太大所謂

胃信嗰張擋得嚟又會擋唔哂
條邊仔透番少少光出嚟

問題係比$3xx都要遮到mon，不如$4xx貼Triskin，又唔洗自己落手，又冇黑邊，又唔會入塵

我自己係完美主義者，唔接受遮mon貼

can try next time
但個triskin感覺係點？
似膠定玻璃？
我好唔鐘意膠貼
水凝果啲包書膠垃圾黎

triskin係玻璃貼，感覺好裸機Feel

包埋後面？

只有正面

好啦

有個玻璃貼重要問題
佢反光點樣
X1個moon唔算太光
反光玻璃貼會用到想死

有黑邊一定擋
差在擋幾多

屌你係咪on9架
講撚左咁耐仲問係咪膠貼
用個腦諗下有冇人用會4xx買張膠貼？

自己上官網睇喇
你問既野真係好on9

得啦你最醒

得罪講句你咁既問題好難唔比人屌
有官網有圖有價仲係度問問問

問你咩smartass?
屌你幾多歲呀仲係度做attention seeker

睇你兩個正負評走勢好正

消委會測試5G手機耐用性，有冇人知 1 ii 評分幾多

冇測x1ii

有呀，但要貨金睇

有冇相簿同file explorer推介?

頂你FAKE鳩我

sony啲bug係咪唔會更新？到依家都未見佢有更新

會，有消息會係到講

點樣可以一次過清哂啲app？

拉最左

我自己用緊Gallery Go

日頭試機見唔到 夜晚先發現影光嘢會有粒奇怪嘅綠光出現 係咪可以拎去換機

簡易相簿

Google Files

正常的

有冇巴打知"音樂" 嘅playlist會save去邊？

F Stop

Xperia 1 國際版已更新到 55.1.A.9.52 (7月版本)，聽聞指紋解鎖問題大大改善，而港版則停留 55.1.A.3.149 (4月版本)，而只有港版先會發生版本極度落後嘅問題。我希望大家有時間嘅話可以集體到Sony網站投訴呢個問題，畀啲壓力Sony Mobile HK，如果唔係Xperia 1 II遲啲都會係咁嘅情況。

Link:

推

國際版最新: 55.1.A.9.52 (7月版本)
港版未更新: 55.1.A.9.52、55.1.A.9.21 (6月版本)、55.1.A.8.1 (5月版本)

X1港版更新記錄 :
*( )係比起其他地區
55.1.A.3.149 - 2020/4/30 (現時版本) (慢大半個月，勉強接受)
Skip咗55.1.A.3.107
55.1.A.3.49 - 2020/4/21 (慢三個月，極度不可接受)
55.1.A.0.748 - 2019/12/9 (準時)
55.0.A.10.23 - 2019/11/13 (慢半個月，可接受)
55.0.A.6.56 - 2019/9/10 (準時)
55.0.A.6.16 - 2019/8/21 (慢半個月，可接受)
55.0.A.2.314 - 2019/7/17 (準時)
55.0.A.2.278 - 2019/6/11 (原始)

唔想Sony Mobile HK摧毀咗Xperia嘅話，明顯要集體投訴

Link:

幫手投訴，做投訴師

正常喎
你不如試下用iphone

已投訴

情況冇改善就一星期一次
狙擊Sony Mobile HK

Sony Mobile HK算撚把啦
上年買Xperia 1 問佢換領禮品d野
問左我少少資料 話幫我跟進
隔左成個禮拜都冇覆
做cs做到咁 對佢地唔會再有任何期望

有無得用gcam ?

原來cs咁差，早知唔撚買sony,x1ii係我第一部sony機亦都係最後一部sony機，更新又慢過人

想問下香港邊度有得買呢隻？
如果無有無咩case 推介

我下部機轉SAMSUNG NOTE 20, SAMSUNG旗艦機幾乎每月準時更新, 又有CHANGE LOG, 香港版本又唔會點遲出. 等SONY更新等到無奈

Sony香港真係陀衰Sony個名

如果佢總部完全管唔撚掂啲地區分部嘅話，等睇成個香港市場冇撚咗

香港不嬲慢幾拍
最快應該係Eu

個無線充電仲有得換
我係豐X 買果時無提起過

張單6月30或之前先有

有冇試用過個無線充 感覺都幾慢下
同埋係咪華為機先可以食得到佢個無線既qc???

唔係感覺啦
係慢到仆街
呢舊野真係多鳩餘
試過夜晚叉到早上
竟然由30->70

又show到係叉緊wo

有冇試過插線叉？
我用左一次無線之後覺得多鳩餘放埋左一邊

個無線本身就得10w
快極有限
加埋Sony出名充電慢
你想有幾快
至於被美國制裁被英國封殺嘅华为
本人不予置評

大佬 呢到已經唔止幾拍
你睇下Xpericheck唔同區個差距係邊先
係真係得香港夠膽死skip幾個patch又delay幾個月

插線又冇
今晚試下先

Sony hk 不嬲咁慢
唔係第一日咁慢半拍
你新旗艦機已經算快
你睇下上年個d

插線嘅話
<50% 18-21w全速
50-80% 15w
80-90% 10w
90-100% 5-10w

輸出2：5 V / 3 A，9 V / 2 A，12 V / 1.5 A（USB-A）（Qualcomm® Quick Charge™ 3.0 Technology）
輸出3：5V / 3A，9V / 2A，12V / 1.5A（Type-C）

見個spec寫有去到3a應該都幾快

唔好講到咁樣係合理先
就係因為大家都唔care冇人投訴佢哋先夠膽死
同埋以前xz1個期啲更新好準時

同埋我宜家就係講緊上年個部

呢d數字邊度搵到架？

睇youtube有人test, 跟住我自己再test返來

我唔介意英文介面, xperia 1港版 flash 國際版, 會唔會冇左volte?

話説部機呢幾日用無線充電充咗一陣就話過熱暫停唔充住...
想問下你地有冇咁既問題？

未試過

唔清楚
但台版會冇咗

搵日試試先, 好似flash 番港版 oem.sin 會有volte

冇話過熱
但我feel到熱
轉返有線充

Sony Mobile HK係tso全權負責cs

cs都係tso?
我以為淨係得維修係tso
其他嘢畀返哂Sony HK

你未訓醒?
所有投訴都係彈去tso

咩未瞓醒
之前唔知邊個先話SonyHK收返啲嘢來做
TSO淨係管維修

我係話原廠有可能自己收返黎做咋
但實際仲未做

屋企有2塊平野, iphone 同apple watch 試過好多次無線叉完拎上手係熱, 但越叉越小電
watch用原裝charger 未試過有事, 有錢買塊好d 既算

上次見佢咁積極咁同我傾啲bugs
我以為已經收咗

收就成份嘢收返晒自己做啦！
當當直屬分公司都將責任外判，仲要俾間濕鳩TSO

收就成份嘢收返晒自己做啦！
堂堂直屬分公司都將責任外判，仲要俾間濕鳩TSO

充緊電有d熱係正常...
但係啱啱用無線充咗半個鐘左右，又話過熱啦...
用線充既話無咁既問題架喎...
我都唔知係部機有問題定係點...

利申：用緊罪大送嗰個無線充電..

sony送個個係指換返黎個個？
上面話係因為塊板太cheap

我換塊靚野再試下

話說點解巴打你D icon係正方形咁既

總公司好似負責賣咁大把

又唔見其他地區咁戇鳩？

明顯係香港分部自己濕鳩

咪臭係
所以狙擊Sony HK就啱架啦

話說
紫色真係好灰

試左塊500蚊既板
又真係無發熱
sony送個個就過熱

你唔講我都無留意...
搵咗好耐又唔見有得set...
可能我部pixel 3a 過資料嗰陣過埋d setting落去掛? 真係唔清楚

我都係用返線充算啦...
無線充真係有d慢

thankss 巴打

sony送個雙隻垃圾黎

請問個wallpaper，點樣可以唔滾動？
想定死個畫面，唔想一掃就跟住轉

如果唔介意價錢係咪 triskin 最好？

有冇template呀

自己寫啦用template嘅話我一個人都可以狂send啦

你地會唔會開double tap to wake?
間唔中係褲袋自己著左

香港冇用架
要send就send比sony mobile jp

屌
唔小心刮花咗個邊框
請問點整好

send過好多次都係彈返叫你同hk講

想問下chrome點較bottom bar
試過chrome home，但搵唔到
較咗Duet-TabStrip Integration做enabled都唔得

jw呢張相似用ip11pro影

xz2p xz3 港版即刻有更新
投訴的力量

一個武漢肺炎
香港個天真係藍咗好撚耐

親愛的索尼客戶︰

多謝閣下的查詢。

關於閣下的查詢，我們已收到閣下有關之意見反映，有關意見已傳達至有關部門參考。

再一次感謝閣下的電郵，我們很重視閣下的意見，如閣下有任何意見，歡迎隨時透過電子郵件向我們反映。

感謝購買 Sony Xperia 產品。

Eric Wong
客戶服務本部
香港業務拓展總部
索尼香港

過多排再投訴

佢copy and paste啦
個個都係覆同一個template

昨天投訴完，今日即時有更新Xperia1

唔理啦，要佢禁到keyboard都爛

x5 june update

今次更新咗啲咩

投訴即時效果定咁啱啊有更新

唔清楚 有機會觸動咗佢上頭冇得再拖

7月patch先解決指紋好似係 6月呢個唔清楚

想問下Sony員工係咪有offer？
買機會平？

咦原來6月patch已經改善咗

想問下banana 殼係咪會整花部機？
想買透明殼有無好介紹？

開始覺得嗰指紋幾煩
set咗手指公
用返手指公鎖機
一禁嗰power
熄咗mon就自動unlock返
on99

唔洗禁落去

請問SONY 有冇得固定桌布，唔想佢有移動效果

你繼續放喺嗰power到就會當你unlock
而家要一鎖機即刻放手

有冇人貼o左imos張玻璃貼(Xperia 1 ii)？

update左x1指紋真係好左好多，可以再戰一年

認同
我覺得佢應該畀個option係撳埋電源鍵先解鎖

係咪覺得樓豬行動好有用

百屌成材

x1個指紋進步咗超多

條黑邊都幾大條會食咗三份一隻字
部Xperia 1都係用呢隻貼但食得好少字幾好用
點知Xperia 1 II咁大條黑邊舐哂嘢

屌你老闆成年先fix

一早叫人貼手功uv貼

我既都係死
上年買左兩三個禮拜後死到今日

更新到最新版
del哂啲指紋再reg過

例牌耶做曬啦
我都唔太在意呢個功能所以算數

係邊間貼？先達？

上網買返嚟自己貼

零分別

幾時跌到6k 即入手

有冇人用onkyo hf player？鎖mon冇得控制下一首同暫停/播放

指紋好咗

個假90hz越用越順

依家指模熄咗moon都用得，又有長着時間，double tab無咩意義

心理作用，睇評測只係快左少許

求教各位師兄
請問sony有邊部機可以單手用到？
我想要dual sim, 捱到兩年
少打機/無咩特別要求
係sony就得
我等細機等極都唔出
仲用緊xz1 compact……
但我頂唔住喇
xperia 5其實o唔ok？
我爬post見d師兄話買日水
日水好d？
日水會平幾多？就咁上amazon買？
又或者有無邊部適合我？thx
唔該晒

其實refresh rate都係tum緊心理感覺
正常60hz都好滿足人眼所需
當然>60hz更好

望落xperia 10隻綠色好好j
可惜得4gb ram……

人眼係感覺到分別, 如果唔係144hz電腦mon就唔會出現

日本水都冇平

佢要dual sim
日水無

熄左要習慣下
有時純粹想著mon睇一睇時間同通知佢已經解埋

指紋熄芒已經有喇？要set?

x1終於有指紋功能

唔洗

想問係咪冇screen record

an11先有
an10得三叔有

不過有個chok cheat方法
就係將想record嘅app加落遊戲加強器
然後record

有諗過但加app個版面冇果個app

阿哲終於出

因為冇120hz

屌個3x對焦問題真係會用到人躁底

佢3x係光學變焦？

你有機係手仲問呢個on9問題？

我發覺你真係成日講埋啲犯眾憎嘅說話

有更新未姐

岩岩出咗x1更新
1ii起碼7月尾

又要做投訴師
不過3x個對焦問題早係5月日本賣個陣日本仔都有屌到

一齊做

有冇人知個wallpaper點樣可以唔移動？

真係唔識整

真係冇得極
真係諗唔明點解Sony要放棄Xperia Home

唔該巴打，原來冇得搞

懷念以前的Sony

唔知會唔會再有update

我直接行動了
直接同sony jp講返個訴求

從來都唔係心理作用 篇文仲未計你隻手參與埋落去個手眼協調
佢有問官方motion blur咩料，但而家佢都無更新到官方follow up結果

我講嘅「心理作用」係好多時如果冇標籤底下未必真係極能夠分到唔同嘅refresh rate
當然有好過冇

有無X5用家 拍片對焦好慢/成日out fo

岩岩入左 1 ii
想問有無相簿app 可以好似iphone 果個咁edit 埋影片？

同埋用唔用到gcam ?

講左好多次係加芒電壓去加快反應時間
實際用落就係減少殘影

gcam可能要等出左raw先有

我記得我有po過個review係有睇到個效果

咁有無gallery app 推介
ios 原生果個太方便

簡易相簿
gallery go

gallery go 無得edit 片

入線入電腦成日跳下跳下點解決
入野入去就斷

screen on？

插線由電腦過野入手機

整到21：9岩岩fit個mon既size就唔會郁

利申：唔郁

唔知關唔關事嫁，我習慣過野都保持screen on
但依家wifi6咁快，過咩要插線咁麻煩

點用 wifi 入野入手機

點用 wifi 傳送入手機

一人一信要求還XPERIA HOME

裝 file commander
開 pc file transfer -> on -> 電腦打 ip link

換左條線無事了

如果而家出xperia 5會唔會好唔明智

唔覺，你唔care 5g其實幾抵玩

二手實有

x1 更新咗開機快咗

不過幾時先有android 11

其實有冇一鍵單手模式可以方係桌面

我想問呢個版本的鍵盤係咪收左皮

double click home掣仲唔夠咩

我等緊佢出5 ii

我驚等到下年先出

側面感應唔係成日咁靈敏

買1定5抵玩呢？雖然兩部個價仲係好硬

撳兩下個home掣呢

XPERIA 1 只建議買日版，缺點係單sim卡64GB rom，冇Volte

XPERIA 5 II應該9月發佈

我 x5 update 完 lee 兩日暫時覺得指紋係好左好多
希望唔會無啦啦又衰返

返主頁

會變單手mode
你試下

但有人話唔覺
記得重新reg過喎

唔會喎，係咪要 set

碌落去download 1.4嗰隻，新少少嗰個打完英文有時打唔到中文

用完Customized Pixel Launcher返唔到轉頭
不過佢default當你16：9 mon
得4／5行apps，d嘢好疏，自己要較返6／7

之前都試過
熄左vpn再重開就冇事
同埋較番數據都可以自動更新

啱啱幫部xzp update咗去android 9
開ig up相入面d次序亂晒
唔係之前咁最新嘅相喺最頭
但相簿入面無亂

個原生music player即刻讀唔到d playlists
但d歌仲喺度，只係playlists入面吉咗
x1 ii都有呢個問題
dl過另一個music player都係咁

請問有無ching知道可以點搞

唔想用咁多third party

有冇人同我一樣
放係home page嘅app無啦啦隱藏，但仲可以㩒落去

想問問Xperia1日版係咪單sim再加多micro sd card，而港版就一係加micro sd card/第2張sim card，兩者2選1？

對

尋日出機，今日用嗰陣發現一unlock brightness會推到最大，過一陣先正常auto到
有冇人有同一個bug？

似係auto brightness嘅bug

之前都係用an機，但冇同一個bug

我都唔知
我自己個部都冇
唔知咩setting下先會出
希望下個update搞好哂佢

80% 7個鐘
100% 9個鐘

thx巴打，咁我呢幾日去買日版先部z5p已經頂唔順成日自動重新開機

Z5P建議直接買XPERIA 1 II啦

唔夠BUDGET就買XPERIA 1日版

不過作為7年SONY用家, 我都係建議買SAMSUNG, 功能多, 人性化, 出更新快

部xperia1 II真心太貴，而且太唔人性化Sony d機外型太靚仔，唔捨得轉會去***

唔夠BUDGET就買GALAXY NOTE 10+

不過如果得3千BUDGET, XPERIA 1 日版係首選

想問下三星有咩功能咁特別
係play store搵唔到replacement?
未用過唔知

淨係諗到smart octopus, screen recording同埋screen cap即時edit

冇追post ,想問部機sd卡個讀取速度改善左未？之前見有人用extreme pro 都係得30mb/s read write

未有更新

Good Lock比咗好大自由度用家customize部機
One hand operation+ 用完返唔到轉頭

有無app 推介係可以剪下片咁 ??
普通較下光暗 對比度 crop 下 轉下方向就 ok

喺bug
暫時解決方法喺set做冇用任何的保護套

我上2個禮拜email咗sony
佢地到而家都冇reply

playlist嗰到冇得攪
揾唔到music player嗰playlist喺點寫
自己用緊poweramp聽 playlist完全正常冇事
唯有等sony fix

原來amazon買xperia 1唔可以直寄黎香港
想問下想香港買日版xperia 1有邊幾間有？驚中黑店

咦係喎poweramp係正常
我另外dl免費嗰個都係唔得

個3x對焦真係好睇彩數

上代個 2x 都係睇彩數，唔係個個場景都會用真 tele 鏡，而係主鏡 2x 數碼變焦

上代2x暗就會轉主鏡但冇失過焦
今代3x強制長開但對焦要睇心情
點睇都係今代問題大d

amazon jp喎

上代個 2x 要夠光環境先可以用, 唔夠光就主鏡數碼ZOOM

點先可以省電d, 開4g d電都好倒水

息左個4g

唔好長開stamina

依個係慳電模式，點解唔好開

已經set 50%先開

因為本身android個慳電機制已經夠用
stamina再壓效能來慳電你唔到低電量都真係唔好用

咁既耗電量其實係咪唔正常

正常架
我就想知上面下下7-9個鐘sot到底點用
我普通用唔打機都係5-6.5個鐘到

尋日一半光度睇Netflix下載左既片睇左7個鐘淨低38%

係lor點解可以用到咁耐
我冇開netflix睇片
只係用chrome上吓網已經冇電

打機個半鐘
睇Youtube睇電影1個鐘多9個字
其餘3-4個鐘連登同social media

我仲專登唔叉電開住mon同埋唔開stamina

個自動調光成日亂咁轉光暗點解決

另外 home 點樣去返第一頁

用左vpn係咪會無左 wifi call 同 volte？

個指紋係咪真係有d問題
成日開唔到

7成時間開到

舊電唔夠4000mAh

呢個只係估算
最準係入工程mode睇

工程mode睇得3820係米機皇

你點叉電

用到0-5%先充
多數70-80就停
間唔中充到100

出事啦
唔好用到咁低電先叉
好易瓜柴
低過20就好應該叉了

反而叉到上100都冇咩所謂

因為要放wifi畀notebook用
又戴耳筒
成日冇電都唔知
用用下收唔到wifi先知冇電
btw
係唔係一定要充到1%先可以開機
用開xzp一插就開得

唔清楚
但你做埋hotspot就點都食電
好傷呀成年事

on9
邊個同你講要用到0-5先叉
鋰電池長期低過15%叉好易虧

xzp都係咁用3年都正常

xperia1m2粒電最細3860最大4000
不過如果係用返村田既話額定應該有4000

電池容量會跌得好快

你好彩

唔怕啦 兇宅買加咗兩年保 可以換電

on9仲換電
換機好過

X1 1 買唔買得過, 宜家急住買部機黎用

有冇人拍片個陣係室內開左燈既話就會閃閃下
我估係因為追到燈閃個frequency
但又搵唔到邊到轉有得較

itof做緊嘢

咁咪姐係唔足lor

尋日睇黑色好似仲直送HK,紫色而加三間鋪都唔送香港
不過黑色好似貴1200yen

screen recording係咪淨係sony無炸...
htc好似an8定唔知an9已經有

佢技術做到但塞咗係遊戲增強器入面

我個部就足嘅

有冇人xperia5 最近更新後，開chrome會hang機

遊戲增強器個部係U19e姐
U11同U12都有screen recording,係quick setting 個到

Sony z2已經有內置screen record
唔知點解之後拎返走
果時好似an4.4 定5咋

講緊Sony嘅遊戲增強器

因為開始cut自家ui

唔係
額定=最低設計容量
係正常

sony換電要幾錢？

屌佢老母
頭先睇返原來我都係3860

鋰電池沒有記憶效應, 可以隨時充電, 用到0-5%先充會影響壽命

25-30%到就應該充電, 長期KEEP住80%電量係最好

水尾買左部紫色，
但仲未諗掂自用定賣返出去用10ii算

XZP 用左2年
手機TOP BAR同中間位都觸控唔到
關機後不停震
想整，各位巴打有冇良心師傅介紹

轉XPERIA 1 II or XPERIA 1日版

好貴
學生哥

去TSO整可能都冇零件, 就算有零件可能都要$1500-2000, 不如買XPERIA 1日版, 不過AMAZON JP已經冇哂, 要買可以去3禾電氣, $33XX

我自己有部XZP做後備機, 最哀右邊框裂左, 如果唔係可以賣給你.

好啦 唔該巴打

screen sharing唔多見

點解決未禁制就指紋解鎖問題

呢個唔係bug嚟

我有部完整無缺嘅港版X1
但唔捨得放

我都有, 用緊, 等NOTE 20 ULTRA就TRADEIN

天呀如果Sony肯花功夫係散熱同軟件到肯定唔會流失咁多fans

我都係7年用家姐, 果陣Z ULTRA用左4年, XZP用2年

其實由XPERIA始祖行WIN MOBILE既X1開始已經留意, XPERIA X10, ARC果陣已經覺得日系設計好型, 用ANDRIOD之前係用iPhone4, iPhone3G, 再之前用sharp日系摺機

可惜上年買過a70比老媽子, 發覺系統功能比較全面, 各方面都好balance, 中階機都可以大電又有25w快充, 另外見到NOTE10+個外型非常好J, 方型起角, 聽聞係以前SONY MOBILE 1399既設計, 果陣諗過TRADE X1換NOTE10+, 不過最少都忍手

用X1用到現在, 發覺SONY既唔進取, 功能既唔全面, 21:9睇片既唔方便, 加上X1 II既高價, 加上只有相機升級, 唔值得換, 所以諗住轉會

仲有就係唔明, X1 II個系統理論上係X1系統再改, 反而會出現X1沒有既BUG, 表現出SONY軟件功力不足, 加上更新比較慢, BUG又遲修. 冇計

個底咪又係an
你想sony比咩功能你？

X1 II連相薄, 計算機都要自己搵

只係想轉下主題, 唔想轉LAUNCHER, SONY都CUT埋

呢個真係要屌
features嘢都放棄
咁憑咩話自己有心做手機

仲有SONY經常會CUT功能

960FPS X1 II已經冇左, 呢個功能係XZP時代有

主題係XZP時代有, X1時代CUT左

小工具係Z時代有, XZP時代又CUT左

軟件最好用最正常嘅一代一定係xzp/xz1

嗰相簿有冇APK可以download返
冇咗好辛苦

Xperia 相簿

Xperia 中文鍵盤

感謝！

計算機都冇, 唔撚係掛

個相簿x1ii用得返? 我係play store見佢話唔兼容

應該可以

我係呢度睇, 窮撚冇錢買唔起X1 II

記得 初次安裝相簿後，請不要進行更新動作

初次安裝相簿後，請不要進行更新動作

明白，咁另外個keyboard係咪冇得轉底色架？

應該冇, 我試過用深色主題MODE, KEYBOARD都係一樣

留名學野

sony係咪冇出細機

老老實實，sony手機換電要幾錢？如果平既話一年換一次仲好啦。好過就住就住用

等9月會出Xperia 5 II

因為呢個原因搞到我繼續用我部XZ1直到部機死

xperia 5 6.1吋,再出真係會細機?

Xperia 5 II 應該都係用6.1"

想搵xz1 size/細過5吋

時代在變, 細機市場已經減少

要細過5", iPhone SE2

ANDRIOD冇, 一係永遠用XZ1

Sony機就係得外觀
已經睇透曬

不過唔係講緊三星好

xz1個個logic好好多

x5 6.1"已經好細

買左 Xperia 10 II，
開始發覺佢拍片會 窒下窒下..

拍出黎條片完全用唔到。

xz2c半旗艦
10ii低階機點比

xz1 係5.2" 16:9, 機身148 x 73.4mm
xperia 5 係6.1" 21:9, 機身158 x 68mm
啫係部機細左(窄左)但長左

XZ2C用845喎
點比

想問下個hs電源係一定要打機先用到？
平時插住火牛都係繼續用鋰電？

yes

咁樣好雞肋下

供求問題？

最衰 X5II 未出，唔係就完全唔駛諗

想問cap screen有冇辦法成版碌落去咁cap?同係咪得打機mode先可以cap video?

太長了同埋我係xz1 compact唔係xz1

原來xperia1m2 3x鏡對焦性能冇問題
係相機全自動下有bug

用普通相機app點芒手動對焦下冇失過焦

有BUG咩

3x睇心情失焦問題

我準備好做傻仔啦

如果佢左右兩邊闊多1mm就perfect

膠貼都買？

邊張最好／有咩優劣？
仲掙扎緊貼唔貼triskin

做勇者要買夠幾款嘛
我最早意綠盒張防窺
但真係唔夠闊

綠盒係玻璃貼黎

cover哂mon顯示範圍嗎？左右

紫色同2盒6色都唔係闊
反而黑盒好似夠摭mon

會走光

黑色邊貼？

綠盒係玻璃防窺貼

會走光即是什麼意思?

左右唔夠闊
頂唔順最後換左紫盒個張
勉強叫摭到哂個mon

要完美都係TRISKIN

triskin又冇磨砂又冇防窺
我要摭到mon就得
要求唔高

屌你成句野都自相矛盾

我唔係要triskin咁成個mon包
淨係發光位有就得

咁黑色邊玻璃貼就得啦，係冇防窺，防窺貼通常日本先出

啱又做勇者買左兩款
等送到就再試過

邊度買到？

日森

有冇靚殼推薦，好多地方都冇得賣

有牌子殼就三禾/上網買
冇所謂就再講

Deff殼好似好撚正

deff出係Xperia 10嗰種軟膠殼幾時先會出係Xperia 1

好，唔該巴打

cls 香港鋪頭訂要成900 1000

個WiFi次次禁左個icon都唔會自動連，每次都要入設定到手動禁先連到。sony啲機會唔會on9左啲呀

人問題
你del左個wifi再入過喇

想問有冇巴絲用緊Xperia 5
表現如何?

人問題

個mon真係好細但係好好拎

唔錯，電都幾㯲用

唔該兩位巴打, 搵日去睇下機先

唔等5ii?

依家部機啲電失禁咁款, 頂唔到5ii
不過就諗緊好冇買1 ii, 但又幾貴下
好糾結

根據舊年X1同X5嘅價錢差距
X5 II應該唔會平得去邊

我估開係6399

話說X1更新咗之後影相冇再轉圈

都係…
因為依家X5就5千, 我覺得OK
本身買機都係差唔多呢個價錢
依家又諗緊好冇買X1, 但年幾機

有冇人個google assistant間唔時自動彈出嚟？

有

點解部 1 ii 有時影相中間果粒影相掣會閃下閃下嘅？

感謝閣下對Sony的支持。
我們現正進行有關 Xperia 1 II 的意見調查，您的寶貴意見對我們公司日後發展非常重要，希望你能花數分鐘完成問卷。 於2020年7月26日或之前完成問卷所有問題的首300名My Sony會員，可獲3,000 Sonnion積分*。

清清楚楚講我哋嘅感受同想改善嘅地方

原來我都有

Q. 閣下對Xperia 1 II的滿意度？(5 = 非常滿意, 1 = 不滿意)

功能 - 1

系統使用體驗/ 流暢度 - 2

Q. 閣下對Xperia 1 II的以下相機表現的滿意度？(5 = 非常滿意, 1 = 不滿意)

70mm遠攝鏡頭的影像質素 - 1

8百萬像素前置鏡頭 - 1

Q. 經過一段時間使用後，您認為Xperia 1 II在以下哪一方面需要改善?

系統介面(UI)

Q. 購買電話時閣下會參考以下哪個討論區？(可選擇多於一項)

LIHKG

我全部其他都寫嗰指紋解鎖要fix

好掛住唔用原生嘅Sony

sony online store 買1ii
加$1300有WF-1000XM3

大家覺得伏唔伏？有d想

滿意真係揀唔到5個
不滿意我想揀多過5個呀

大大力屌左個70mm

穿咗未

份問卷比我屌到啪啪聲

順手屌埋 6.5 吋唔夠大啦，今年我都唔 buy 佢

唔係咁多位可以比人填
有得填一定再屌

滿意真係只能勉強塞多個3.5mm耳機

同埋前鏡

靠呢到d巴打接力屌喇

software最值得屌
因為仲可以改

仲諗住衝
一入到黎追下po一面倒劣評

等多一兩個月過一兩次更新再睇下值唔值啦 到時都應該減價

部機唔係差但係佢有能力搞好嘅嘢未搞好囉

如果想買Xperia比較舊既機款可以去邊買？唔想要二手
新款全部馬面咁長真係無興趣

佢只係窄唔係長

真係唔慣呢種機身
想問你地睇片個時會唔會覺得畫面比例怪這？

我成日睇21：9電影

呢部機係咪on9?

頭先拎我fd部機上手玩下 用我嘅指紋解咗佢鎖

咁如果係一般睇YouTube睇劇之類呢？
同埋鏡頭個到 點解三個都係得1200萬既

好彩我冇轉

因為咁嘅感光元件尺寸下12mp成像最靚

21：9 6.5吋最大架啦，除非穿孔mon

有上下巴再加大就真係搖控，Sony今次真係卡死係21：9度

細鋪鬼機，積木機

買其他牌子啦

係又窄又長呀

21:9 同 S20 Ultra 隻 20:9 差唔多，又唔見人話佢遙控

一句到尾，21：9 mon睇16：9片，左右大黑邊，如果唔需要字幕可以拉大既，咁都可以

除咗個指紋on9部機係幾正
21:9 分屏邊睇YouTube邊上連登幾爽

因為冇上下巴，所以短身D

因為雙重標準

其實衝得過，只係好多原本有嘅嘢攞走曬要你自己裝third party

因為XPERIA有上下巴

如果現在賣6399既話可以考慮

夾埋得隻手指尾，差得幾遠。寧願要上下巴令部機正面有啲feature其實好睇過全面屏

除了上下巴，仲有比例少1，加加埋埋就係咁

冇人話Samsung似搖控

即使Note10+去到6.8吋

最弊佢啲 feature 冇乜 feature 呢，前鏡又弱過人，自動對焦又冇

XPERIA 1要成年先修好個指紋辨識，就已經知啦

前鏡可能好多存貨未清呀，青

有咩
唔覺

唔係轉咗用打窿 mon，都唔知原來 Sony 仲堅持喺一樣好無謂嘅嘢
一係就直接 cut 前鏡，一係就加闊上下巴，畀個勁啲嘅音箱同 XZ2 Premium 粒 13MP 有自動對焦嘅前鏡。擺粒 1/4" 8MP 喺度，用又唔係，唔用又唔係，畀人感覺係為 keep 而 keep

Note20 Ultra 銅色好好J, Z Fold2 銅色都好正

加闊上下巴會比人屌，行唔通

由中學頭兩部sony ericsson 之後一路到而家都係用sony機

咁你要接受XPERIA 1 II

用緊s10+ 等sony 減價/出x5ii 再算
sony 差個高hz mon

同埋睇啲拆機片，睇 Sony 設計底板啲技術，真係落後其他廠好多，真係心諗用緊幾多年前嘅技術，塊板啲零件疏到

已經今非昔比，不過穩定就真既

佢啲走線做好啲，善用下啲空間，縮下啲位，應該唧到 500mAh 位出嚟啦
今年 Sony pass

唔要3.5mm都得啦，周街真無線耳機

啱呀，真係可有可無，畀返粒同 LG V60 同級嘅 DAC 先加 3.5mm 啦

我自己都係駁Type C DAC線，內置ESS9018Q2C

正喎，我之前買過一條 Type-C to 4.4mm，內置 ALC4042

都已經好過機內解碼

但係呢粒 ALC4042 係咪 cheap 嘢

普通用應該都ok掛，你覺得點

普通啦
只係因為之前用 ZX300 懶得換線，先買條 4.4mm

買PAW S1

$1,299

係邊買

有冇人喺video call 嗰陣
個前置鏡頭會自動開勁filter?
開到變咗假人咁？
利申：xperia 1 II user

覺

1399個設計應該比個設計師賣左比三星

note 20?

真心柒... 我發覺S2後Samsung真係冇一部機係稱得上靚

柒？
呢個係xzp個設計黎喎

柒呀
同xzp差咁遠

好靚, 全面屏19.3:9方角機, 銅色

你睇過NOTE10+實物就知, XZP既全面屏版本.

3801

agree
xzp正統後繼者
前後熱彎3d玻璃

好似同街賣差唔多價
用落唔錯

利申一出即買

剛剛拎番部後備XZP出黎裝GOOGLE PAY, 睇片發覺XZP 16:9 MON真係好大, 5.5" 16:9睇落仲好過6.5" 21:9, 橫睇上下闊好多. 少左好多壓迫感

sony 機有無得check 手機溫度？？

21：9既6.5睇16：9得5.2

你哋啲taste真係

曲mon 全屏 穿窿mon

仲要配強國銅

侮辱Xzp

頭先2部機拍埋, 真係比XZP細D, 精細度都係XZP好, 始終3840*2160

支援App

穿窿mon係SAMSUNG行先. 現階段冇MON下CAM冇辦法

強國係土豪金

XPERIA Z3都出過銅色啦

你覺得好靚？

好過金色

thz

想問下大家邊到搵21：9既wallpaper?

搵D 4K WALLPAPER就夠, 唔需要特登搵21:9

另外想問下sony keyboard有無得整到好似iphone咁 打完速成 簡字個陣橫向掃就得

直角係咩玩法

直角先型, 以前SHARP 日系機都係方角

cc俾日本

日本sony我係攻twitter/fb

角落唔係直角都唔好意思叫日系，就係鐘意方角手感

用gboard啦，自動成句幫你選字

傳聞1ii國際版會出7月更新
等睇港版又遲到

同埋 AMOLED 像素得 2/3

新機系統更新會快D既

我呢D舊機已經冇所謂，Sony舊機更新多數只係安全性更新

16:9 就梗係XZp 好過21:9 既機啦
爭兩個星期就用左部XZp 3年

其實XZP都算幾好用

升android個陣先可能會更新下功能

係重d慢d咁啫
不過當中階/士啤機咁用都仲可以繼續一戰

好少機會

睇下以前XZ2更新完And10都冇左手勢操作

Sony可以連原本Andriod有既功能都可以廢左佢

轉左1 ii好難用返xzp
好肥好重
實際上應該唔係重好多，但拎上手冇1 ii咁舒服

所以想賣xzp換部21:9

XZP都唔值錢, TRADE-IN得$700, 留番做後備機算啦

之前響肥花賣走部xz1都八舊

差唔多啦, 都係同期

啱啱攞咗devilcase個惡魔盾light
好滿意

背脊好黐指紋

我揀埋背脊
唔係透明
所以無問題

應該係bug/好似

下個update:

- 改善電池
- 改善拍攝
- 加返RAW
- 其他bug fix

如果粒電有4500 就完美

仆街啦頭先跌爆咗s10+個芒

想等x5 mk2先換機架嘛 呢部x1m2又好似有呢樣嗰樣小問題噉

終於有raw

S20+, NOTE20 ULTRA

用開SAMSUNG唔好買SONY

啱，我用咗咁多年 Sony 都走咗去 Samsung，何必攞苦嚟辛呢？

我是下一個去Note 20 Ultra / Z Fold 2 既人

身邊朋友我都唔建議轉用XPERIA, 費事被屌

Sony Fans都要轉會了

我好想知點解，同埋幾時開始有呢個諗法

XPERIA價錢同體驗唔成正比，今年定價太貴了，QC又差

SAMSUNG減價後更唔需要選擇XPERIA

咁唔食過屎點知草好食

以後更加堅定用Samsung

上年Note 10+ 一上手果一瞬間，有衝動想轉，即使我上年員工價入左XPERIA1，果陣用左3個月，見到Note10+果個19:9 6.8"大mon，好震撼，機身幻彩設計又勁有XZP影子，外型比XPERIA 1更硬朗，方角機先係王道，唔要圓邊

以前我都係由Galaxy Note 2 轉用XPERIA Z ULTRA，果陣個6.44"大mon又係好震撼

一句到尾，我都係喜歡大mon

又係infinity-o 好撚核突

睇片咁大個窿

淨係家燕mon已經扣到負分

Triskin

你講中我嗰句，我都係鍾意大 mon。

2013 年 7 月 27 日 Z Ultra HSPA+ 版第一日喺香港上市，我 10 點零已經狗衝落衛訊買，嗰陣真係市面上唯一一部大 mon 電話，亦都期待咗好耐，攞上手真係好有衝擊感。前三部機分別係 Xperia TX、arc 同 X10 mini。

自從吹咗幾年都冇 Z Ultra 後繼，我已經覺得開始食屎。明明係佢帶起大 mon 呢個潮流，佢竟然唔繼續行呢一條路，嘥晒可以做起個名嘅機會，又話咩大 mon 係小眾產品，整嚟都冇乜人買，所以唔繼續研發，只能夠講句「生不逢時」。

之後到 Z5 Premium 嗰代開始有啲驚喜，因為係第一部機用鏡面做機背，真係 J 死人。XZ Premium 更加靚啦，直頭講得上 Sony 神機。直到 XZ2 Premium，冇咗鏡面之餘，仲要整個突機背，唔緊要，因為你肯加大螢幕到 5.8 吋 ，AUBE 相機同 13MP 前鏡都勉強收貨。

去到 Xperia 1，用咗咁多資源去研發 AUBE，用咗一代唔用，係咩玩法？明明你發布嗰陣已經設計定之後有部 Xperia 5 主打單手操控，你何必喺機身大小同螢幕上妥協，用死 6.5 吋呢？主打視聽體驗唔係應該畀更大嘅螢幕去衝擊眼球咩？之後 Xperia 1 II 出現，依然死守 6.5 吋，冇得救。結果喺 2020 年 3 月 20 日，我轉投肯出大 mon，規格對得起價格，對得起 Ultra 呢個字嘅 S20 Ultra。

笑死, 入嚟諗住等人推我落坑買sony, 點知全部推samsung

我上年買s10之前都係用sony, 就係見s10咁勁先轉會, 今年s20樣樣衰衰 x1m2好似唔錯先想回巢. N20 d leak又唔吸引

噉搞法都係等iphone12算

infinity-o 真係好核突 仲要擺喺中間

好有心機

果陣Z Ultra LTE用左幾年都等唔到後繼真係好心酸，本來諗住買Z5 Premium，但係S810真係太熱，之後又繼續用繼續等，終於部用左4年既Z Ultra電開始發脹，咁岩XZ Premium出，5.5″ mon都冇計照入，到2018年Sony竟然出肥仔機，XZ2 Premium本身諗住買，但係個RGBW mon同重量問題，所以冇入手，直到XPERIA 1算有番D良心，搞番好，加上有員工價，就入手啦，點知21：9對我黎講睇youtube唔方便，一係左右大黑邊，一係放大遮字幕，又唔係好夠光，影相個2X zoom鏡唔掂，之後Note10+出就後悔了，不過冇辦法照繼續用啦，等2020年新機

S20個外型太圓，加上機身顏色唔合心水，所以冇入到，心中一直等Note20，後來又留意Fold，見人用黎睇片都幾好，係定價太貴，直到現在就等呢2部

XPERIA 1 II??
$7999仲係果塊mon，zoom鏡sensor仍然係果粒細size，又冇120hz，我自己真係諗唔到買既原因，如果用緊XZP，直上XPERIA 1 II就值得

另外系統更新真係Sony敗筆，香港更新又慢

可以用黑邊隱藏，現階段冇辦法解決

擺左右會影響打機

對於鍾意大 mon 嘅人嚟講，家燕 mon 係可以接受。但係為咗堅持全屏而夾硬塞粒廢 cam 就唔係幾收貨囉

S10 ok就繼續用啦，等S21囉

係囉，S21 可能出屏下前鏡呢

S20U都40MP前鏡PDAF, 另外支持4合1，合完都仲有10MP

好過 Xperia 1 / 1 II 嗰粒萬年 1/4" 8MP 冇自動對焦前鏡好多啦

你唔講我都唔知係定焦鏡黎

你用咗咁耐都唔知

下個月應該由note8 轉x1 mark 2

null

只係用黎照鏡用

XPERIA 1 II有256GB rom，賣點黎

係呀，終於追到人哋 2018 年嘅規格

真係令人懷念

Z Ultra

本人心目中最成功一代，當然實有人覺得XPERIA Z3 核電王先係

6.44" 16：9大mon先至係大mon始終，當年搭車成日有目光

睇Youtube 16：9片果種享受係XZP都比唔到

就好似85″ 大電視同65″電視比咁

我都覺得
另外仲有部 Z3 Tablet Compact
當時諗住取代 Z Ultra，但係真係唔得

有相簿，有計算機，有小工具，呢D連XPERIA 1 II都欠缺既野

謝謝提醒，當年有諗過買Z3TC，不過放唔到褲袋返工唔可以做主力機，所以冇買

XPERIA Z SERIES真係令人懷念，Sony Z系產品一向係旗艦

同埋打電話隔籬會聽到好大聲

老老豆豆，真係xzp換1ii
中間既xz2p 同1 硬係爭減少少
1ii 先叫做無乜野會比不上xzp

我自己用sony, 但真係好少會叫人買sony
除左老豆老母係我嗌用乜佢地就用乜

s20系列細個2部得128

但係人哋早兩年 S9+ 已經出到 256GB，當時 XZ2 Premium 只係得 64GB

我心目中既神機都係XZ Premium 個設計好靚

X1ii硬件冇咩好挑剔
係個電細啲同冇120Hz啫

用到依家，好好用，屌啦星開始壞電，唔知換邊部好

認真老豆老母機出3叔會方便d

有……超廣角粒 CMOS 唔夠大

最好3粒cmos都用哂imx555

1/2.55全雙pd imx363己經唔錯
當然最好當然係imx557 x3

IMX363 好舊啦

老母第一部and機已經係Sony Ericsson

can you share which brand or model is your 3.5mm headphone dongle?

舊又點，雙pd冇得輸喎
好過三星超廣冇得對焦先喇

Spectra X

今日係1ii美國開賣日，更新亦會係短期內發放

鐘意得三星都係追硬件

大家用快叉尿袋，部機係咪會暖

想問下 手機個新手教學助手 有冇得開返

你用叉機叉都暖喇

但連尿袋都暖埋

利申 Sony 尿袋

原來仲未賣

Z ULTRA LTE 白色

個mon大過XZP好多

Z ULTRA時代已經有屏幕錄影

正

情意結係有喺度，可惜 Sony 唔爭氣

如果Sony肯約我們資深用家傾下有咩訴求就好

嘥氣啦

對，香港市場是孤兒

S20 Ultra 真係算細部

用緊xz2p換唔換 1ii好 定等iphone 利申一直用開sony

sony幾時出部完美手機
三星啲design真係唔得

日本聲稱香港係key market

等減價，現在買唔值

全方角直版 mon，起角機身

我覺得1ii個種design先係最靚
我自己拎過xz1但都係最鍾意1ii呢種feel

總括黎講部機你地俾幾多分？

照鏡買鏡紫反轉後面咪照到囉

Z Ultra個廢相機又唔提，連補光燈都無

電暫時夠用，120Hz你就當係以4K等價交換，反而個芒戶外真係唔係幾夠光，拍埋iPhone度輸晒，Pro到可以當相機用但個芒唔夠光好難搞

和你傾，然後態度照舊

Z Ultra賣點唔係相機，咁都唔明？

無錯，修長方角機身先係真日系

但連補光燈都無，佢當係tablet賣？

SE時代拎過W8, LT19
Sony拎過TX, Z Ultra, XZ1, 1, 1II

都係XZ1同1II最好用
亮度都係XZ1最光
但TX個種日系味又最重

當年講到明係phablet, 鉛筆可以當stylus 用
貴電話少少, 但頂級cpu, 靚mon, 防水, 可以加卡, 超薄身, 靚樣, 仲想點

嗰陣嚟講冇閃光燈係有少少唔方便嘅，其實咪用嚟照嘢，夜晚喺間房熄咗燈，懶得開燈

可惜Z3+ 同Z5出來搞笑

我 SE 淨係用過 K810i、X10 mini、arc
Sony 就 TX、Z Ultra C6802、Z Ultra C6833、Z3 Tablet Compact、Z5 Premium、XZ Premium、XZ2 Premium、Xperia 1

TX 我都好鍾意呀，但係我唔見咗個盒

有冇巴絲部xperia 10 plus個觸控唔係過度活躍就係老人痴呆?
特別係早幾日更新完之後撳極個mon都冇反應

做返考古學家

日本有出過冇sim卡版當平板賣

以前做手機真係好落功夫係Software到因為hardware成日遲人哋兩三季
仲好記得Sony收購SE後話想畀user最好嘅user experience, Xperia個名都係咁來
Xz2開始我就越來越感受唔到份熱誠
1ii有回勇感覺但係software都係0進步甚至基本功都退步埋

Xperia S出個陣真係好感動
心諗如果早一年出真係有機會打贏Samsung S2
不過柒在尿黃mon同TFT

btw好諗冇見過sony機intro片係由開發個班介紹

mon po嘅sony人你睇下啦

心底話

User friendly 都做唔到，下放幾多黑科技都冇用啦

而家都係落後人哋兩季，人哋兩季前已經有 512GB ROM，而家先嚟 256GB ROM
人哋兩季前已經畀到 12GB RAM，而家先畀 8GB

ram rom講真已經冇咩太大分別 唔追究
但係個display同埋個電就真係

send多咗

xzp升 1ii. 續航力提升大唔大

100%電量頂盡8.5hrs sot

咁即係差唔多一樣咁閪

幫sony諗埋下次有咩黑科技益街坊
下次繼續出閪電 之後好似電批咁 出粒下爬電插落去用 加長部遙控

X1得6.5

所有野都好好 但係無電用 用條撚

1ii個電還好啦我用到一日嘅

1ii 個邊框係咪好容易甩色
屌
我個邊框咁快就有刮痕

裸機？

你好似上星期已經話刮花咗？

no
with devil case

咁都花

喺指紋隔離

xzp裸機左兩年 好爽

點樣自己整番好

Display 得 60Hz 唔緊要，但係得 6.5 吋就窄使啲

睇普通片會差咗啲
但睇電影係幾一流嘅

其實 Sony 都慣咗我行我素，就算你加大到 7 吋，畀人話遙控，都係一個特色嚟。點解唔加呢？又可以加大電量

21：10都唔錯
不過到時實好難拎

又係難拎呢個問題
都有部 Xperia 5 主打單手操控啦，何必喺 Xperia 1 系列做同樣嘅嘢？我嬲就係嬲呢樣嘢，成日畀 size 局限咗好多嘢。

平衡係最好
一味大係冇意思
X1II係可以再闊少少但唔好再長落去

部機睇片去到夜晚片段果時個mon黑撚到.....原全睇唔到啲人，sony好撚玩野

咩料呀

SONY就係比21:9局限死左, 引致MON SIZE不能加大,

記住普通YOUTUBE片都係用16:9拍, 18:9都少

串D講句, 個MON好撚長呀, 左右黑邊愈來愈大呀

整番16:9 大MON機咪幾好囉, XZ2都係行18:9

個MON又長又窄, 壓迫感大, 望落又覺得細

21:9片源又有幾多? 21:9行分割多工, 切個16:9上畫面出黎畫面咪又係細

又唔係TABLET, 同一畫面冇咩必要做咁多野

反正SONY都係反潮流, 不如出番16:9 6.44"機 or 6.7" 機, 用番3840*2160 4K IGZO

我肯定買, CL9528兄同我都會唔轉會

佢一開咗 21:9 條路就返唔到轉頭
我寧願佢出返 Z Ultra 後繼，或者出 6 吋 16:9，不過實畀人話太肥

反而我想問問點睇19：9或者20：9？

屌我部1 ii有時會無啦啦播個細路女講外文
得聲
本身以為係youtube係背後run
但今日把女聲播左兩三次，次次都同一句

痴撚線
咩事

21:10唔係正統電影格式, SONY係9成唔會理

21:9 6.5"已經是極限

咪係囉，反潮流何必固定喺 6.5 吋 21:9

冇啦，冇高 Hz 同大 mon，加埋啲 software 唔生性，好難返到去以前噉

之前仲傳 Xperia 1 II 係 6.8 吋 21:9，我鬼死咁開心，結果又係失望

Sony可以做架佢肯嘅話
因為S865 4k得60Hz但係佢可以畀多個option係FHD+/QHD+ 90/120Hz 、4K 60Hz切換，但佢就唔肯，硬要整個冇咩效果嘅模糊抑制

如果16：9片個陣唔係左右黑邊而係好似tablet咁片係左邊資訊欄係右邊？

之前我喺度畀人串話一塊 4K 60Hz panel 點變 2K 120Hz 添

三叔打機 順能過sony好多 想轉會了

19:9相對闊身好多, 雖然都有左右黑邊, 睇片個MON 畫面大D, 睇16:9就算拉大都有機會睇到字幕

20:9 S20今年行緊, 我自己都唔支持佢用20:9, 加上外型大圓, 所以冇買

NOTE10+都係用19.9, NOTE20ULTRA用19.3:9 係差左, 加上MON加大左,我覺得可接受

21:9 畫面拉大後CUT走左好多, 唔拉大又大黑邊

另外19:9 機睇21:9片畫面只係上下有黑邊, 相對幼身, 又唔影響字幕

sony 旗下所有產品 技術係咪唔互通?

其實唔關比例事咁
係6.5” 21：9太窄啫

問題係佢平時都只係得qhd但係都係得60hz

XPERIA 1 II平常好似都唔係行4K, 只係2K, 所以高HZ係可以做到

另外點解冇一間廠跟風出4K MON, 第一係行高HZ好食資源/電, 第二係畫面像素大密, 令到MON唔夠光

點解冇一間廠跟風出21:9 MON, 答案係上面

我估SAMSUNG下年S21都係行20:9, 或者向下用回19.5:9, 唔會上21:9

有冇人都試過？

點會. 咪一樣CPU, OS, TUNING應該唔會太大影響

21:9唔係問題 真心
Sony嘅問題係屏佔得84%之餘仲要得6.5”
所以睇16：9片變相細咗但係睇21：9電影係爽到不得了
同埋畫面分割都係x1ii做得最好
我自己係接受到嘅

嗰陣話 bandwidth 做唔到 QHD + 120Hz，冇用到 Dual MIPI，但係 OnePlus 8 Pro 做到

可能120hz/60hz嘅問題
但我覺得手機game唔會太大分別

做唔到120hz都一定做到90Hz
佢想留畀下年啫但今年都做唔到口碑
點會有下年

加大螢幕可以解決像素太密問題呀，但係話太長嘛

pes mobile好玩

如果主力睇21：9電影, XPERIA 1 II係PERFECT

[罪大滔天] Sony Xperia集中討論區(52) - 狙撃 Xperia 1 II 軟件體驗

我買咗 Xperia 1，第一時間就係 del 咗個 Netflix

100%留番XPERIA 1 III

XPERIA 1 III, 電加大至4300mAH, 90HZ MON, 遠攝CMOS轉1/2.55 12MP, 廣角CMOS轉1/1.76 12MP, 前鏡13MP PDAF, RAM 12GB, 256GB ROM

又可以賣街

其實我用咗幾個禮拜1 II
又唔覺得部機有你地講得咁差

FUCK U